Abelujo - logiciel libre de gestion de librairie
================================================

Projet actuellement en chantier. Il est néanmoins possible de:

-   rechercher des **livres** par mots-clefs ou par n°ISBN/EAN. La recherche
    utilise les résultats de [librairie-de-paris](http://www.librairie-de-paris.fr/) ou [Decitre](https://www.decitre.fr),
-   rechercher des **CDs** (via [discogs.com](http://www.discogs.com)),
-   chercher des notices espagnoles ou allemandes,
-   ajouter des exemplaires au stock,
-   chercher dans son stock, voir quelques statistiques des meilleurs
-   effectuer des ventes, voir les conflits à la vente, voir l'historique (global, par notice),
-   créer des dépôts, **faire un état de dépôt**,
-   faire des **inventaires**,
-   manipuler des **listes** et les exporter en **csv** ou **pdf** (avec **code-barres** intégrés),
-  importer des données depuis un fichier **LibreOffice Calc** (.ods). (expérimental. Voir la [documentation utilisateur](doc/french/index.rst "doc utilisateur")
).
L'application est traduite en français, anglais et espagnol (castillan
).
Nous nous basons sur les spécifications fonctionnelles du projet Ruche,
auxquelles nous avons participé:
<http://ruche.eu.org/wiki/Specifications_fonctionnelles>. Nous avons
écrit ce que nous avons compris de la gestion des dépôts, des commandes,
etc. N'hésitez donc pas à les lire et à nous dire si ce que nous
commençons correspondra à vos besoins.

**Abelujo** signifie Ruche en Espéranto.


Installation et développement
=============================


Nous vous laissons le soin de [lire les instructions en anglais](README.md "").

Ci-dessous une capture d'écran de la recherche dans la base de donnée


![chercher une notice](doc/abelujo-collection.png)
